<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">NefroConsultor</string>
    <string name="hello_world">Hello world!\n bitch</string>
    <!-- Action bar strings -->
    <string name="action_documentacion">Documentación</string>
    <string name="action_info">Acerca de</string>
    <string name="action_email">Sugerencias</string>

    <!-- Main activity -->
    <string name="defaultValue">0</string>
    <string name="edad">Edad</string>
    <string name="anos">años</string>
    <string name="sexo">Sexo</string>
    <string name="creatinina">Cr. plasmática</string>
    <string name="albuminuria">Albuminuria</string>
    <string name="cociente">cociente A/CR</string>
    <string name="mgDl">mg/dL</string>
    <string name="mgg">mg/g</string>
    <string name="raza">Raza negra</string>
    <string name="otrosMotivos">Otros motivos</string>
    <string name="calcular">Calcular</string>
    
    <!-- Otros motivos -->
    <string name="title_activity_otros">OTROS MOTIVOS</string>
    <string name="explicacionMotivo2">"Pacientes que presenten progresión renal (> 5 ml/min/1.73m<sup><small>2</small></sup>/año)."</string>
    <string name="mostrarMas">mostrar más</string>
    <string name="mostrarMenos">ocultar</string>
    
	<!-- Resultados -->
	<string name="title_activity_result">RESULTADOS</string>
	<string name="fgecdk">FGe CKD EPI %1$.2f</string>
	<string name="mdrd">FGe MDRD-IDMS %1$.2f</string>
	<string name="units">ml/min/1,73m<sup><small>2</small></sup></string>
	<string name="clasificacion">Clasificación pronóstica de ERC según KDIGO:</string>
	<string name="result">ERC Estadio</string>
	<string name="resultAst">ERC* Estadio</string>
	<string name="recomendaciones">RECOMENDACIONES</string>
	<string name="remitir">REMITIR AL ESPECIALISTA EN NEFROLOGÍA</string>
	<string name="remitirCaso1">REMITIR AL ESPECIALISTA EN NEFROLOGÍA si se ha confirmado descenso del FG en 2 determinaciones durante al menos 3 meses.</string>
	<string name="remitirCaso2">REMITIR AL ESPECIALISTA EN NEFROLOGÍA si se ha confirmado albuminuria > 300 mg/g en al menos 2 ocasiones durante al menos 3 meses.</string>
	<string name="noRemitir">SEGUIMIENTO POR MÉDICO DE AP</string>
	<string name="noRemitirCaso1Subtitle">Remitir a nefrología si existe progresión renal, albuminuria > 300 mg/g, existen signos de alarma o existe planteamiento de tratamiento sustitutivo renal.</string>
	<string name="noRemitirCaso1Desc">Dado que la progresión de la enfermedad renal crónica en población anciana, es muy poco frecuente se puede aceptar que los 
	    pacientes mayores de 80 años con función renal estable o con lento deterioro de la misma (&lt; 5 ml/min/1.73m<sup><small>2</small></sup>/año) sin proteinuria, 
	    ni anemia o signos de alarma, pueden llevar seguimiento con actitud conservadora en atención primaria.\n\n
	    En el mismo sentido pacientes ancianos con ERC estadio 5 con expectativa de vida corta (&lt; 6 meses) mala situación funcional (dependencia de las actividades 
	    de la vida diaria, demencia,..), comorbilidad asociada grave o que no acepten diálisis podrán ser subsidiarios de tratamiento paliativo bien en atención 
	    primaria o compartido con Nefrología.</string>
    <string name="noRemitirCaso2Subtitle">Deberá realizarse una monitorización más frecuente (cada 3-6 meses) remitiéndose a Nefrología solo en caso de progresión 
        de la albuminuria en dos controles consecutivos o cociente albúmina/creatinina cercano a 300 mg/g.</string>
    <string name="noRemitirCaso2Desc">En algunas guías se considera que en este estadio tendría criterio de derivación a Atención Especializada.</string>
    <string name="noRemitirCaso3Subtitle">Confirmar la presencia de albuminuria moderada en al menos 2 ocasiones durante al menos 3 meses. Se recomienda un control 
        de factores de riesgo cardiovascular.</string>
    <string name="noRemitirCaso4Subtitle">Si diabetes mellitus, hipertensión arterial o &gt; 60 años, cribado de enfermedad renal crónica anual mediante determinación 
        del FG y albuminuria.</string>
    <string name="text_recomendaciones_asterisco">Se considera ERC si existe lesión renal (presencia de anormalidades estructurales o funcionales del riñón que puedan provocar potencialmente un 
        descenso del FG) durante al menos tres meses. Si no es así se considera “FG disminuido sin ERC”.</string>
   	<string name="text_recomendaciones_casoA2">La presencia de albumunuria de forma persistente es un signo no sólo de lesión renal, sino que muchas veces es signo 
   	    de “daño sistémico” más allá del riñón. Se trata de un marcador importante e independiente de riesgo cardiovascular global (disfunción endotelial, remodelado 
   	    arterial) y no únicamente un marcador de enfermedad renal.</string>
   	<string name="text_recomendaciones_casoA2_elena">La presencia única de albuminuria, sin ninguna otra manifestación de daño renal, se puede detectar en otras p
   	    atologías (obesidad, tabaquismo, dermatitis, artritis, etc. Así mismo, elevaciones transitorias de la excreción de albúmina se pueden dar en presencia de 
   	    fiebre, infección, ejercicio físico intenso, insuficiencia cardiaca, inflamación articular inespecífica, HbA1c > 8%, PA > 160/100 mmHg y LDL > 120 mg/dL.
   	</string>
	<string name="btnRecomendaciones">Otras recomendaciones</string>
	
	<!-- Otras recomendaciones -->
	<string name="title_recomendaciones_otros">OTRAS RECOMENDACIONES</string>
	
	<!-- Acerca de -->
	<string name="title_activity_about">ACERCA DE</string>
	<string name="title_presentacion">PRESENTACIÓN</string>
	<string name="desc_presentacion">NEFROCONSULTOR es fruto del trabajo conjunto de un equipo de profesionales médicos especialistas en Nefrología del Servicio Canario 
	    de Salud y del Servicio Andaluz de Salud, que ofrecen el conocimiento derivado de la praxis médica obtenida del estudio y de la asistencia sanitaria con 
	    pacientes, y que mediante la colaboración con profesionales de las telecomunicaciones, y a través de MADILON MEDICAL CARE S.L.P., han elaborado NEFROCONSULTOR 
	    para mostrar dicho contenido a los profesionales del ámbito asistencial tanto hospitalario como extrahospitalario.
	</string>
	<string name="title_descripcion">DESCRIPCIÓN</string>
	<string name="desc_descripcion">NefroConsultor es una aplicación o software para dispositivos móviles desarrollada “de profesionales médicos para profesionales 
	    médicos” para ayudar a los médicos de atención primaria y de otras especialidades a la hora de tomar la decisión de remitir una interconsulta de un paciente 
	    para que sea valorado por el nefrólogo. Basándose en el Documento de consenso sobre la Enfermedad Renal Crónica (27 Noviembre 2012), en la misma consulta con 
	    el paciente y en menos de 30 segundos, incorporando únicamente 4 parámetros (edad, sexo, creatinina plasmática y albuminuria), el programa va a ser capaz de 
	    indicar el Filtrado Glomerular estimado por las fórmulas CKD-EPI y MDRD-IDMS, el grado de enfermedad renal crónica según la clasificación pronóstica de las 
	    guías KDIGO 2012, con el riesgo relativo correspondiente ajustado para cinco eventos (mortalidad global, mortalidad cardiovascular, fracaso renal tratado con 
	    diálisis o trasplante, fracaso renal agudo y progresión de la enfermedad renal).  Así mismo, el programa indicará si según el Documento Consenso antes 
	    mencionado el paciente tiene indicación de ser remitido al Especialista en Nefrología, o si debe ser seguido por su médico de AP, aportando además información 
	    clínicamente relevante para realizar las decisiones médicas adecuadas “a pie de consulta”. Hace además una serie de recomendaciones acerca del seguimiento que 
	    se debe realizar del paciente teniendo en cuenta su estadio de enfermedad renal. Aparece también un apartado de “Otras recomendaciones” donde se especifica 
	    todo aquéllo que el médico de AP ha de tener en cuenta a la hora de valorar a un paciente con ERC, donde se incluyen recomendaciones acerca de hábitos 
	    dietéticos, control de la presión arterial, tratamiento de la diabetes mellitus, control y tratamiento de la dislipemia, hiperuricemia y anemia, 
	    recomendaciones acerca de la medicación y también de la frecuencia y seguimiento de estos pacientes.\n\n
	    Esta aplicación ha sido desarrollada por médicos especialistas en Nefrología, que trabajan en el área de la Nefrología clínica y de Soporte a Atención Primaria 
	    y va dirigida exclusivamente a médicos, aunque se ha planteado como una aplicación móvil gratuita, sin restricción de usuarios y que no requiere registro por 
	    parte del usuario. En ningún momento se requieren datos de carácter personal de pacientes ni del usuario, por lo que no vulnera la Ley de Protección de Datos.\n\n
	    - <u>Autores médicos:</u> Elena Oliva Dámaso<sup><small>1</small></sup>, Néstor Oliva Dámaso<sup><small>2</small></sup>, Juan Jesús Payán López<sup><small>3</small></sup>,
	    Yanet Parodis López<sup><small>4</small></sup>, Nery Sablón González<sup><small>1</small></sup> y José Carlos Rodríguez Pérez<sup><small>5</small></sup>.\n
		- <u>Desarrollador iOS:</u> Efrén Pérez Quintana<sup><small>6</small></sup>.\n
		- <u>Desarrollador Android:</u> Nauzet Plasencia Cruz<sup><small>6</small></sup>.\n
		- <u>Diseñadora gráfica:</u> Magdalena Dolna.\n
		- <u>Vendedor:</u> Madilon Medical Care S.L.P.\n\n
		<sup><small>1</small></sup> Médico Adjunto Especialista en Nefrología del Hospital Universitario de Gran Canaria Doctor Negrín.\n
		<sup><small>2</small></sup> Médico Adjunto Especialista en Nefrología del Hospital Costa del Sol Marbella y Hospital Quirón Marbella.\n
		<sup><small>3</small></sup> Jefe de Sección y Médico Adjunto Especialista en Nefrología del Hospital Costa del Sol Marbella.\n
		<sup><small>4</small></sup> Médico Interno Residente de Nefrología del Hospital Universitario de Gran Canaria Doctor Negrín.\n
		<sup><small>5</small></sup> Jefe de Servicio y Médico Adjunto Especialista en Nefrología del Hospital Universitario de Gran Canaria Doctor Negrín.\n
		<sup><small>6</small></sup> GuaguApp.\n
		\n
		Bibliografía:\n
		- Documento de consenso sobre la enfermedad renal crónica. 27 Noviembre 2012. Available <a href="http://www.senefro.org/modules/news/images/v._5.doc_consenso_final___131212_copy1.pdf">here</a>\n
		- KDIGO 2012 Clinical Practice Guideline for the Evaluation and Management of Chronic Kidney Disease. Kidney Int (Suppl) 2013;3(1);1-308.\n
		- Galcerán JM et al. Documento de consenso sobre atención a la enfermedad renal crónica. Hipertens Riesgo Vasc. 2013;30(3):107-114.\n
		- Gómez-Huelgas R. et al. Documento de Consenso sobre el tratamiento de la diabetes tipo 2 en el paciente con enfermedad renal crónica. Nefrologia 2014;34(1).\n
		- Goroistidi M et al. Documento de la Sociedad Española de Nefrología sobre las guías KDIGO para la evaluación y el tratamiento de la enfermedad renal crónica. Nefrologia 2014;34(3).\n
		- Martínez-Castelao A, et al. Documendo de consenso para la detección y manejo de la enfermedad renal crónica. Nefrologia 2014;34(2):243-62.\n
		- Uptodate 2014.	
	</string>
	<string name="title_advertencias">ADVERTENCIAS</string>
	<string name="desc_advertencias">Se han realizado los máximos esfuerzos para verificar la corrección, exactitud, actualidad e idoneidad de las recomendaciones, 
	    información  y los cálculos en esta aplicación. Aunque en general reflejan pautas bien establecidas de alcance internacional vigentes en el momento de la 
	    publicación de la aplicación, éstas pueden cambiar según avanzan los conocimientos. Además, es posible que existan erratas no detectadas en la transcripción 
	    de la información. Por ello advertimos a los usuarios que no podemos hacernos responsables de las consecuencias que puedan derivarse de errores inadvertidos 
	    en la aplicación. Recordamos también que en aquellas situaciones clínicas sobre las que se admiten diversas pautas o que son actualmente objeto de polémica, 
	    el contenido de la aplicación representan exclusivamente las opiniones de los autores, sin que en absoluto se niegue validez a otras que puedan diferir de las 
	    mismas.\n\n
	    Por último, aconsejamos la consulta de textos especializados, publicaciones científicas periódicas y obras más extensas y detalladas cuando se requiera ampliar 
	    la información, siendo también preciso seguir las recomendaciones y actualizaciones informativas que regularmente proporcionan las autoridades sanitarias y las 
	    sociedades científicas. 
	</string>
	
</resources>
