<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">NefroConsultor</string>
    <string name="result_otros_by">Por</string>
    <!-- Action bar strings -->
    <string name="action_documentacion">Documentación</string>
    <string name="action_info">Acerca de</string>
    <string name="action_email">Sugerencias</string>
    <string name="action_refresh">Reiniciar datos</string>

    <!-- Main activity -->
    <string name="defaultValue">0</string>
    <string name="edad">Edad</string>
    <string name="anos">años</string>
    <string name="sexo">Sexo</string>
    <string name="creatinina">Cr. plasmática</string>
    <string name="albuminuria">Albuminuria</string>
    <string name="cociente">cociente A/CR</string>
    <string name="mgDl">mg/dL</string>
    <string name="mgg">mg/g</string>
    <string name="raza">Raza negra</string>
    <string name="otrosMotivos">Otros motivos</string>
    <string name="calcular">Calcular</string>
    <string name="emailSubject">[NefroConsultor] Contacto con Madilon Medical Care</string>
    
    <!-- Otros motivos -->
    <string name="title_activity_otros">OTROS MOTIVOS</string>
    <string name="tituloMotivo1">Deterioro agudo de la función renal</string>
    <string name="explicacionMotivo1" formatted="false">Deterioro agudo en la función renal (caída del FGe > 25&#37;) en menos de un mes o un incremento de la creatinina sérica > 25&#37;
        en menos de 1 mes descartados factores exógenos (diarrea, vómitos, depleción por diuréticos en tratamiento con IECAs, ARA II o inhibidores directos de la renina).</string>
    <string name="tituloMotivo2">Deterioro progresivo de la función renal</string>
    <string name="explicacionMotivo2">Pacientes que presenten progresión renal (&gt; 5 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup>/año).</string>
    <string name="tituloMotivo3">Hipertensión arterial resistente</string>
    <string name="explicacionMotivo3">ERC e HTA resistente refractaria al tratamiento (> 140/90 mmHg) con tres fármacos a plena dosis, uno de ellos diurético.</string>
    <string name="tituloMotivo4">Alteraciones del potasio sérico</string>
    <string name="explicacionMotivo4">Alteraciones en la concentración sérica de potasio (> 5,5 mmol/L o &lt; 3,5 mmol/L sin recibir diuréticos).</string>
    <string name="tituloMotivo5">Anemia asociada a ERC</string>
    <string name="explicacionMotivo5">Anemia: Hb &lt; 10,5 g/dL con ERC a pesar de corregir ferropenia (índice de saturación de la 
        transferrina ISAT > 20&#37; y ferritina > 100 ng/mL).</string>
    <string name="tituloMotivo6">Hematuria no urológica asociada a proteinuria</string>
    <string name="explicacionMotivo6">La presencia en el sedimento urinario de hematuria y/o leucocituria durante más de tres meses, una vez se ha descartado 
        la causa urológica o la infección de orina (incluida la tuberculosis urinaria), pueden ser indicio de glomerulonefritis, pielonefritis o nefritis 
        túbulo-intersticiales crónicas.</string>
    <string name="tituloMotivoOtros">Otros:</string>
    <string name="explicacionMotivoOtros">
        • Sospecha de causas genéticas de ERC.\n\n
        • Sospecha de poliquistosis renal. Los criterios actuales de poliquistosis renal autosómica dominante son:\n
             \t\t\t- 15-39 años: 3 o más quistes unilaterales o bilaterales.\n
             \t\t\t- 40-59 años: 2 o más quistes en cada riñón.\n
             \t\t\t- 60 años o más: 4 o más quistes en cada riñón.\n
             \t\t\t- Menos de 2 quistes en > 40 años es suficiente para excluir la enfermedad.\n\n
        • Litiasis renal con más de 4 episodios de cólicos nefríticos al año y/o que precisen 
        realización de un estudio metabólico (historia familiar de litiasis, presencia de litiasis bilateral, enfermedades inflamatorias intestinales, diarrea 
        crónica o síndromes de malabsorción, historia de cirugía bariátrica, presencia de nefrocalcinosis, etc.).</string>
    <string name="mostrarMas">mostrar más</string>
    <string name="mostrarMenos">ocultar</string>
    
	<!-- Resultados -->
	<string name="title_activity_result">RESULTADOS</string>
	<string name="fgecdk">FGe CKD EPI &#37;1$.2f</string>
	<string name="mdrd">FGe MDRD-IDMS &#37;1$.2f</string>
	<string name="units">ml/min/1,73m<sup><small>2</small></sup></string>
	<string name="clasificacion">Clasificación pronóstica según KDIGO:</string>
	<string name="result">ERC Estadio</string>
	<string name="resultAst">ERC* Estadio</string>
	<string name="recomendaciones">RECOMENDACIONES</string>
	<string name="remitirVsNoRemitir">VALORAR REMITIR A NEFROLOGÍA VS. SEGUIMIENTO POR MÉDICO DE AP</string>
	<string name="remitir">REMITIR AL ESPECIALISTA EN NEFROLOGÍA</string>
	<string name="remitirCaso1">REMITIR AL ESPECIALISTA EN NEFROLOGÍA si se ha confirmado descenso del FG &lt; 30 ml/min/1,73m<sup><small>2</small></sup> en 2 determinaciones durante al menos 3 meses.</string>
	<string name="remitirCaso2">REMITIR AL ESPECIALISTA EN NEFROLOGÍA si se ha confirmado albuminuria > 300 mg/g en al menos 2 ocasiones durante al menos 3 meses.</string>
	<string name="noRemitir">SEGUIMIENTO POR MÉDICO DE AP</string>
	<string name="noRemitirCaso1Subtitle">En pacientes mayores de 80 años con FGe 20&#8211;30 ml/min/1.73m<sup><small>2</small></sup> se recomienda remitir a nefrología si existe progresión renal, albuminuria > 300 mg/g, existen signos de alarma o existe planteamiento de tratamiento sustitutivo renal.</string>
	<string name="noRemitirCaso1Desc">Dado que la progresión de la enfermedad renal crónica en población anciana, es muy poco frecuente se puede aceptar que los 
	    pacientes mayores de 80 años con función renal estable o con lento deterioro de la misma (&lt; 5 ml/min/1.73m<sup><small>2</small></sup>/año) sin proteinuria, 
	    ni anemia o signos de alarma, pueden llevar seguimiento con actitud conservadora en atención primaria.\n\n
	    En el mismo sentido pacientes ancianos con ERC estadio 5 con expectativa de vida corta (&lt; 6 meses) mala situación funcional (dependencia de las actividades 
	    de la vida diaria, demencia,..), comorbilidad asociada grave o que no acepten diálisis podrán ser subsidiarios de tratamiento paliativo bien en atención 
	    primaria o compartido con Nefrología.</string>
    <string name="noRemitirCaso2Subtitle">Según el documento consenso sobre la ERC de 2012, en pacientes menores de 70 años con FGe 30&#8211;45 ml/min/1.73m<sup><small>2</small></sup> 
        deberá realizarse una monitorización más frecuente (cada 3-6 meses) remitiéndose a Nefrología solo en caso de progresión 
        de la albuminuria en dos controles consecutivos o cociente albúmina/creatinina cercano a 300 mg/g.</string>
    <string name="noRemitirCaso2Desc">EN ALGUNAS GUÍAS SE CONSIDERA QUE EN ESTE ESTADIO TENDRÍA CRITERIO DE DERIVACIÓN A ATENCIÓN ESPECIALIZADA.</string>
    <string name="noRemitirCaso3Subtitle">Confirmar la presencia de albuminuria moderada en al menos 2 ocasiones durante al menos 3 meses. Se recomienda un control 
        de factores de riesgo cardiovascular.\n</string>
    <string name="noRemitirCaso3Subtitle_80">\nDado que la progresión de la enfermedad renal crónica en población anciana es muy poco frecuente, se puede 
        aceptar que los pacientes mayores de 80 años con función renal estable o con lento deterioro de la misma (&lt; 5 ml/min/1.73m<sup><small>2</small></sup>/año) 
        sin proteinuria, ni anemia o signos de alarma, pueden llevar seguimiento con actitud conservadora en atención primaria</string>
    <string name="noRemitirCaso3Subtitle_elena">Realizar una monitorización más frecuente de la función renal (cada 3&#8211;6 meses).</string>
    <string name="noRemitirCaso4Subtitle">Si diabetes mellitus, hipertensión arterial o &gt; 60 años, cribado de enfermedad renal crónica anual mediante determinación 
        del FG y albuminuria.</string>
    <string name="text_recomendaciones_asterisco">* Se considera ERC si existe lesión renal (presencia de anormalidades estructurales o funcionales del riñón que puedan provocar potencialmente un 
        descenso del FG) durante al menos tres meses. Si no es así se considera “FG disminuido sin ERC”.</string>
   	<string name="text_recomendaciones_casoA2">La presencia de albuminuria de forma persistente es un signo no sólo de lesión renal, sino que muchas veces es signo 
   	    de “daño sistémico” más allá del riñón. Se trata de un marcador importante e independiente de riesgo cardiovascular global (disfunción endotelial, remodelado 
   	    arterial) y no únicamente un marcador de enfermedad renal.</string>
   	<string name="text_recomendaciones_casoA2_elena">\nLa presencia única de albuminuria, sin ninguna otra manifestación de daño renal, se puede detectar en otras 
   	    patologías (obesidad, tabaquismo, dermatitis, artritis, etc). Así mismo, elevaciones transitorias de la excreción de albúmina se pueden dar en presencia de 
   	    fiebre, infección, ejercicio físico intenso, insuficiencia cardiaca, inflamación articular inespecífica, HbA1c > 8&#37;, PA > 160/100 mmHg y LDL > 120 mg/dL.
   	</string>
	<string name="btnRecomendaciones">Otras recomendaciones</string>
	
	<!-- Otras recomendaciones -->
	<string name="title_recomendaciones_otros">OTRAS RECOMENDACIONES</string>
	<string name="recomendacion1title">Revisar hábitos higiénico-dietéticos. Actitudes y estilo de vida.</string>
	<string name="recomendacion1txt">1.- Hábitos dietéticos:\n\n
	    Orientar al paciente sobre el tipo de dieta a seguir según el FG:\n\n
		- ERC 1-3: Sólo se recomienda dieta hiposódica en caso de HTA.\n
		- ERC 4-5: Recomendaciones dietéticas sobre sodio, fósforo y potasio, &lt;light>limitando los mismos en la dieta, si procede. Así mismo, en general, 
		se recomienda evitar dietas ricas en proteínas y suplementos alimenticios/dietéticos, salvo los formulados específicamente para esta población.&lt;/light>\n
		- En todos, se recomienda evitar el sobrepeso u obesidad, teniendo en cuenta que las necesidades energéticas son similares a la población general.\n\n
		2.- Abstención del hábito tabáquico.\n\n
	    - En pacientes con enfermedad renal parece segura la utilización de terapia de sustitución de nicotina (parches, chicles, caramelos) y su asociación 
	    con Bupropion a dosis más bajas de la habitual (150 mg/24h) en fases avanzadas de la enfermedad. El uso de Vareniclina a dosis habituales parece seguro 
	    e igualmente que con Bupropion se pueden utilizar a mitad de dosis (1 mg/24h) que en población general.\n\n
	    3.- La ingesta moderada de alcohol no se considera perjudicial.\n\n
	    4.- Ejercicio físico: Como norma general se recomienda 30-60 minutos de ejercicio moderado 4 a 7 días por semana.
	</string>
	<string name="recomendacion2title">Control de la Presión Arterial.</string>
	<string name="recomendacion2txt">Controlar la PA y ajustar el tratamiento para conseguir el objetivo de PA &lt; 140/90 mmHg en presencia de excreción urinaria 
	    de albumina normal. En presencia de albuminuria (> 30 mg/g), se sugiere un objetivo de presión arterial más estricto: ≤ 130/80 mmHg. En la mayoría de los 
	    casos será necesario asociar 2 fármacos o más para alcanzar estos objetivos. En pacientes de edad avanzada esta medida será objeto de una prudente y 
	    cuidada individualización. &lt;light>Así mismo, si existe albuminuria moderada (estadios A2 y A3) el paciente debe recibir como antihipertensivo un 
	    IECA o ARAII, si no existe contraindicación, y con los controles adecuados.&lt;/light>
	</string>
	
	<string name="recomendacion3title">Control glucémico en los pacientes diabéticos.</string>
	<string name="recomendacion3txt" formatted="false">&lt;light>Como objetivo general en los pacientes con DM2 y ERC se recomienda una HbA1c &lt; 7&#37;, aunque cada vez se enfatiza más en 
	    la necesidad de individualizar los objetivos de HbA1c en función de las características clínicas y psicosociales del paciente. En los pacientes con DM2 
	    de corta evolución, sin comorbilidad importante asociada, con bajo riesgo de hipoglucemia y con buena expectativa de vida, es recomendable un control 
	    glucémico más intensivo, especialmente si presentan microalbuminuria. Por el contrario, en pacientes con DM2 de larga duración, con comorbilidad importante, 
	    marcado riesgo de episodios de hipoglucemia, alto riesgo vascular o corta expectativa de vida se recomienda un control glucémico menos intensivo.\n\n
	    Con respecto al tratamiento de la DM2 en la ERC:&lt;/light>\n
	    • Reducir la dosis de &lt;b>metformina&lt;/b> cuando el FG esté entre 30 y 45 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup> y no 
	    utilizarla cuando sea inferior a 30 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup>.\n
	    • Suspender temporalmente la &lt;b>metformina&lt;/b> ante circunstancias que pongan en riesgo la función renal (vómitos, diarrea, radiocontrastes, cirugía 
	    mayor, uso de AINEs o diuréticos), dado el riesgo de acidosis láctica.\n
	    • La &lt;b>repaglinida&lt;/b> puede utilizarse con cualquier grado de insuficiencia renal, incluso en pacientes en diálisis. Sin embargo es recomendable 
	    iniciar el tratamiento con una dosis baja (0.5 mg).\n
	    • Las gliptinas (&lt;b>inhibidores de la DPP4&lt;/b>) son fármacos que han demostrado ser eficaces y seguros en pacientes con ERC. Requieren ajuste de dosis con 
	    FG &lt; 50 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup> a excepción de la linagliptina, y aunque pueden emplearse en casos de ERC avanzada o terminal, la experiencia de uso en estos casos 
	    es aún limitada.\n
	    • La &lt;b>insulina&lt;/b> se puede usar en cualquier estadio de ERC, teniendo en cuenta que con FG 10&#8211;50 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup> 
	    es preciso reducir al 75&#37; de la dosis basal, y si el FG &lt; 10 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup> se reducirá al 50&#37; de la dosis prediálisis, siempre 
	    con una monitorización estrecha de las glucemias.\n
	    • El riesgo de hipoglucemia por &lt;b>sulfonilureas&lt;/b> se incrementa en pacientes con ERC, por lo que en general, su uso no es recomendable, y debería 
	    limitarse a pacientes con FG > 45 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup>.\n
	    • Aunque la &lt;b>pioglitazona&lt;/b>puede utilizarse en cualquier grado de ERC, sus efectos adversos (edema, insuficiencia cardiaca, fracturas, riesgo de 
	    carcinoma de vejiga) limitan su indicación en estos pacientes. Se recomienda emplearla con precaución en pacientes con FG &lt; 60 ml/min/1.73m
	    &lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup> y evitarla cuando el FG &lt; 30 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup>.\n
	    • Existe poca experiencia de uso de los &lt;b>GLP1-RA&lt;/b>en pacientes con ERC, y los efectos adversos gastrointestinales pueden ser más frecuentes 
	    en estos pacientes. En pacientes con FG entre 30-60 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup>, puede administrarse exenatida con una reducción 
	    del 50&#37; de la dosis.
	</string>
	<string name="recomendacion4title">Tratamiento de la dislipemia.</string>
	<string name="recomendacion4txt">- Los pacientes con ERC deben considerarse de alto riesgo cardiovascular, siendo de muy alto riesgo cardiovascular si 
	    FG &lt; 60 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup>.\n\n
	    - Las &lt;b>estatinas&lt;/b> son el tratamiento de elección. No requieren ajuste de dosis, salvo en casos de ERC 3-5 y solamente para aquellas de 
	    eliminación renal. En estos casos son preferibles aquellas con menor excreción renal (atorvastatina, fluvastatina y pitavastatina). Dentro de este 
	    grupo fluvastatina y pitavastatina son las que menos interacciones farmacológicas presentan, en caso de paciente polimedicados.\n\n
	    - En pacientes con FG &lt; 60 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup>, la dosis de &lt;b>fenobitrato&lt;/b> debe reducirse a la mitad, y no se aconseja su uso 
	    si el FG &lt; 50 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup>. Para pacientes con en monoterapia hipolilpemiante, se aconseja &lt;b>gemfibrozilo&lt;/b>. La dosis 
	    habitual es de 600 mg/día, y puede utilizarse en pacientes con FG entre 15-59 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup>, desaconsejándose su uso si 
	    el FG es &lt; 15 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup>.\n\n
	    - &lt;b>Ezetimiba&lt;/b> no requiere ajuste de dosis en insuficiencia renal.\n\n
		- El uso de &lt;b>ácidos grasos omega-3&lt;/b> es una alternativa para el tratamiento de la hipertrigliceridemia.\n\n
		- El objetivo terapéutico en el paciente con ERC (FG &lt; 60 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup>) es conseguir una concentración de LDL &lt; 
	    70 mg/dL o una reducción del 50&#37; si el objetivo previo no es alcanzable, &lt;light>siempre teniendo en cuenta que estos objetivos se deben individualizar 
	    según el paciente en cuestión a criterio de su médico.&lt;/light> El fármaco de elección para esto es la estatina, sola o asociada a ezetimibe.
	</string>
	<string name="recomendacion5title">Valorar antiagregación.</string>
	<string name="recomendacion5txt">Individualizar el tratamiento con antiagregantes. Indicado según las guías KDIGO en pacientes con ERC con riesgo de 
	    complicaciones ateroscleróticas siempre y cuando su riesgo de sangrado no supere el beneficio esperado. No deberá superarse la dosis de 100 mg/día de ácido 
	    acetilsalicílico.</string>
	<string name="recomendacion6title">Tratamiento de la hiperuricemia.</string>
	<string name="recomendacion6txt">Las guías clínicas actuales no recomiendan el tratamiento de la hiperuricemia, aunque algunos autores recomiendan el 
	    tratamiento de la hiperuricemia asintomática con alopurinol sólo en los pacientes con ERC, especialmente con concentraciones de ácido úrico mayor de 
	    8 mg/dL.\n\nEl uso de &lt;b>alopurinol&lt;/b> junto a diuréticos tiazídicos aumenta el riesgo de hipersensibilidad especialmente en paciente con 
	    insuficiencia renal. &lt;light>No obstante, no es necesario ajustarlo a función renal, aunque es recomendable iniciar el tratamiento 
	    con dosis bajas de no más de 100 mg/día.&lt;/light>\n\n
	    La &lt;b>colchicina&lt;/b> está indicada en el tratamiento del ataque agudo de gota. En pacientes con FG entre 30 y 50 ml/min/1.73m
	    &lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup> debe reducirse la dosis. Por debajo de 30 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup> está 
	    contraindicado su uso.\n\n
	    En pacientes con ERC leve o moderada, la administración de &lt;b>febuxostat&lt;/b> ha demostrado una eficacia superior y una seguridad similar al alopurinol, 
		sin necesidad de ajustar dosis. &lt;light>Con FG &lt; 30 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup> se recomienda usar con precaución. 
		Evitar en pacientes con cardiopatía isquémica o insuficiencia cardiaca, así como en aquellos en tratamiento con azatioprina o mercaptopurina.&lt;/light></string>
	<string name="recomendacion7title">Vigilar presencia de anemia.</string>
	<string name="recomendacion7txt">Si ERC 3-5 y Hb &lt; 10,5 g/dL, estimar remisión o adelantar revisión en Nefrología para valorar tratamiento con factores 
	    estimulantes de la eritropoyesis. &lt;light>Si existe ferropenia con ferritina &lt; 100 ng/ml, valorar tratamiento con Fe oral&lt;/light>.
	</string>
	<string name="recomendacion8title">Revisar la medicación, ajustando la dosis según el FG.</string>
	<string name="recomendacion8txt">En ERC 3-5, evitar la utilización de AINEs, antidiabéticos orales de eliminación renal o a dosis no adecuadas y contrastes 
	    yodados. &lt;light>Evitar el gadolilinio en pacientes con FG &lt; 30 ml/min/1.73m&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup>, ya que está contraindicado por riesgo de fibrosis 
	    nefrogénica.\n\n
		Si se inicia tratamiento con IECA, ARAII o IDR, recomendamos monitorizar potasio sérico y realizar un control de función renal a las 6-8 semanas, 
		y si existe un aumento de la creatinina plasmástica superior a un 30&#37; con respecto a los niveles basales, suspender dicha medicación. Así mismo, 
		este tipo de medicación está contraindicada en mujeres embarazadas, por lo que si se pauta a una mujer en edad fértil, se le debe recordar que debe 
		usar métodos anticonceptivos, y suspender esta medicación con antelación, antes de planificar un embarazo.\n\n
		Precaución en pacientes con ERC 3 en tratamiento con espironolactona, eplerenona u otros diuréticos ahorradores de potasio por riesgo de hiperpotasemia y agudización de su ERC de base, especialmente en 
		aquellos pacientes que reciben concomitantemente tratamiento con IECA, ARAII, IDR o AINEs. Recomendamos monitorizar potasio sérico y creatinina plasmática 
		si su uso es imprescindible. Si el potasio sérico es > 5 mEq/L y/o ERC 4-5 está contraindicado su uso.\n\n
		Precaución con soluciones osmóticas y laxantes, especialmente si se usan como preparación para estudios endoscópicos y/o radiológicos, ya que pueden 
		producir una depleción de volumen y agravar una enfermedad renal crónica establecida o precipitar un fracaso renal agudo.&lt;/light>
	</string>
	
	<string name="recomendacion9title">Análisis de sangre y orina en cada revisión a partir de ERC 3.</string>
	<string name="recomendacion9txt">&lt;light>En estadios 1, 2 y 3a se recomienda una frecuencia de visitas rutinarias a Atención primaria de aprox. 1 cada 6 meses, de 1 cada 3 meses 
	    en estadio 3b y una frecuencia individualizada en estadios 4-5.&lt;/light> Se recomienda que incluya hemograma, concentración sérica de glucosa 
	    (HbA1c si diabetes mellitus), creatinina, urea, ion sodio, ion potasio, calcio, fosfato, albúmina y colesterol. FG estimado mediante una ecuación, cociente 
	    albúmina/creatinina determinado en la primera orina de la mañana y sedimento de orina.</string>
	<string name="recomendacion10title">Vacunaciones indicadas.</string>
	<string name="recomendacion10txt">Vacunación del virus de la gripe (Influenza) en estadios 3&#8211;5, VHB en estadios 4&#8211;5 y Neumococo en estadio 5.</string>
	
	<!-- Acerca de -->
	<string name="title_activity_about">INFORMACIÓN</string>
	<string name="title_presentacion">PRESENTACIÓN</string>
	<string name="desc_presentacion">&lt;b>NEFROCONSULTOR&lt;/b> es fruto del trabajo conjunto de un equipo de profesionales médicos especialistas en Nefrología del Servicio Canario 
	    de Salud y del Servicio Andaluz de Salud, que ofrecen el conocimiento derivado de la praxis médica obtenida del estudio y de la asistencia sanitaria con 
	    pacientes, y que mediante la colaboración con profesionales de las telecomunicaciones, y a través de MADILON MEDICAL CARE S.L.P., han elaborado NEFROCONSULTOR 
	    para mostrar dicho contenido a los profesionales del ámbito asistencial tanto hospitalario como extrahospitalario. Permite conocer la situación desde el 
	    punto de vista renal de un paciente, si tiene enfermedad renal crónica o no, el grado de ésta, e indica si el paciente deber ser seguido por su médico de 
	    atención primaria o remitido al especialista en Nefrología, además de hacer una serie de recomendaciones para el seguimiento de los pacientes con enfermedad 
	    renal crónica. Esto ha sido posible gracias a la colaboración de compañeros médicos de Atención Primaria, profesionales de la informática y telecomunicaciones,
	     a través de MADILON MEDICAL CARE S.L.P.
	</string>
	<string name="title_descripcion">DESCRIPCIÓN</string>
	<string name="desc_descripcion">NefroConsultor es una aplicación desarrollada por médicos especialistas en Nefrología y dirigida a médicos de atención primaria 
	    y de otras especialidades, con la intención de ayudarles a la hora de tomar la decisión de remitir una interconsulta de un paciente para que sea valorado por 
	    el nefrólogo y de tratar a un paciente con enfermedad renal crónica. Basándose en el Documento de consenso sobre la Enfermedad Renal Crónica (27 Noviembre 2012) 
	    y otras fuentes bibliográficas, en la misma consulta con el paciente y en menos de 30 segundos, incorporando únicamente 4 parámetros (edad, sexo, creatinina 
	    plasmática y albuminuria), el programa va a ser capaz de indicar el Filtrado Glomerular estimado por las fórmulas CKD-EPI y MDRD-IDMS, el grado de enfermedad 
	    renal crónica según la clasificación pronóstica de las guías KDIGO 2012, con el riesgo relativo correspondiente ajustado para cinco eventos (mortalidad global
	    , mortalidad cardiovascular, fracaso renal tratado con diálisis o trasplante, fracaso renal agudo y progresión de la enfermedad renal).  Así mismo, el 
	    programa indicará si según el documento de consenso antes mencionado el paciente tiene indicación de ser remitido al Especialista en Nefrología, o si debe 
	    ser seguido por su médico de AP, aportando además información clínicamente relevante para realizar las decisiones médicas adecuadas “a pie de consulta”. 
	    Hace además una serie de recomendaciones acerca del seguimiento que se debe realizar del paciente teniendo en cuenta su estadio de enfermedad renal, y en el 
	    apartado de “Otras recomendaciones” se especifica todo aquello que el médico de AP ha de tener en cuenta a la hora de valorar a un paciente con ERC, donde 
	    se incluyen recomendaciones acerca de hábitos dietéticos, control de la presión arterial, tratamiento de la diabetes mellitus, control y tratamiento de la 
	    dislipemia, hiperuricemia y anemia, recomendaciones acerca de la medicación y también de la frecuencia y seguimiento de estos pacientes. Finalmente, el 
	    documento de consenso en el cual se basa la aplicación, está disponible desde la app en formato pdf o ibook, entre otros, para que el usuario lo pueda 
	    consultar en cualquier momento que lo desee.\n\n
	    Esta aplicación ha sido desarrollada por médicos especialistas en Nefrología, que trabajan en el área de la Nefrología clínica y de Soporte a Atención 
	    Primaria y va dirigida exclusivamente a médicos, aunque se ha planteado como una aplicación móvil gratuita, sin restricción de usuarios y que no requiere 
	    registro por parte del usuario. En ningún momento se requieren datos de carácter personal de pacientes ni del usuario, por lo que no vulnera la Ley de 
	    Protección de Datos. El tamaño de la app es de aproximadamente 3 megabytes y para su uso, no es necesario una conexión a Internet, salvo en el momento de 
	    descargarse la aplicación.\n\n
	    - &lt;u>Autores médicos:&lt;/u> Elena Oliva Dámaso&lt;sup>&lt;small>1&lt;/small>&lt;/sup>, Néstor Oliva Dámaso&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup>, Juan Jesús Payán López&lt;sup>&lt;small>3&lt;/small>&lt;/sup>,
	    Yanet Parodis López&lt;sup>&lt;small>4&lt;/small>&lt;/sup>, Nery Sablón González&lt;sup>&lt;small>1&lt;/small>&lt;/sup> y José Carlos Rodríguez Pérez&lt;sup>&lt;small>5&lt;/small>&lt;/sup>.\n
		- &lt;u>Desarrollador iOS:&lt;/u> Efrén Pérez Quintana&lt;sup>&lt;small>6&lt;/small>&lt;/sup>.\n
		- &lt;u>Desarrollador Android:&lt;/u> Nauzet Plasencia Cruz&lt;sup>&lt;small>6&lt;/small>&lt;/sup>.\n
		- &lt;u>Diseñadora gráfica:&lt;/u> Magdalena Dolna.\n
		- &lt;u>Vendedor:&lt;/u> Madilon Medical Care S.L.P.\n\n
		&lt;sup>&lt;small>1&lt;/small>&lt;/sup> Médico Adjunto Especialista en Nefrología del Hospital Universitario de Gran Canaria Doctor Negrín.\n
		&lt;sup>&lt;small>2&lt;/small>&lt;/sup> Médico Adjunto Especialista en Nefrología del Hospital Costa del Sol Marbella y Hospital Quirón Marbella.\n
		&lt;sup>&lt;small>3&lt;/small>&lt;/sup> Jefe de Sección y Médico Adjunto Especialista en Nefrología del Hospital Costa del Sol Marbella.\n
		&lt;sup>&lt;small>4&lt;/small>&lt;/sup> Médico Interno Residente de Nefrología del Hospital Universitario de Gran Canaria Doctor Negrín.\n
		&lt;sup>&lt;small>5&lt;/small>&lt;/sup> Jefe de Servicio y Médico Adjunto Especialista en Nefrología del Hospital Universitario de Gran Canaria Doctor Negrín.\n
		&lt;sup>&lt;small>6&lt;/small>&lt;/sup> GuaguApp.\n
		\n
		Bibliografía:\n
		- Documento de consenso sobre la enfermedad renal crónica. 27 Noviembre 2012. Available &lt;a href="http://www.senefro.org/modules/news/images/v._5.doc_consenso_final___131212_copy1.pdf">here&lt;/a>\n
		- KDIGO 2012 Clinical Practice Guideline for the Evaluation and Management of Chronic Kidney Disease. Kidney Int (Suppl) 2013;3(1);1-308.\n
		- Galcerán JM et al. Documento de consenso sobre atención a la enfermedad renal crónica. Hipertens Riesgo Vasc. 2013;30(3):107-114.\n
		- Gómez-Huelgas R. et al. Documento de Consenso sobre el tratamiento de la diabetes tipo 2 en el paciente con enfermedad renal crónica. Nefrologia 2014;34(1).\n
		- Goroistidi M et al. Documento de la Sociedad Española de Nefrología sobre las guías KDIGO para la evaluación y el tratamiento de la enfermedad renal crónica. Nefrologia 2014;34(3).\n
		- Martínez-Castelao A, et al. Documendo de consenso para la detección y manejo de la enfermedad renal crónica. Nefrologia 2014;34(2):243-62.\n
		- Uptodate 2014.\n
		\n
		NOTA: El texto normal que aparece en la app es información basada en el documento de consenso sobre la enfermedad renal crónica (2012), mientras que el 
		texto que aparece con otro tipo de letra procede de otros artículos de la bibliografía, o bien representa la opinión de los autores, basándose en su 
		experiencia en la práctica médica. 
	</string>
	<string name="title_advertencias">ADVERTENCIAS</string>
	<string name="desc_advertencias">Se han realizado los máximos esfuerzos para verificar la corrección, exactitud, actualidad e idoneidad de las recomendaciones, 
	    información  y los cálculos en esta aplicación. Aunque en general reflejan pautas bien establecidas de alcance internacional vigentes en el momento de la 
	    publicación de la aplicación, éstas pueden cambiar según avanzan los conocimientos. Además, es posible que existan erratas no detectadas en la transcripción 
	    de la información. Por ello advertimos a los usuarios que no podemos hacernos responsables de las consecuencias que puedan derivarse de errores u omisiones 
	    inadvertidos en la aplicación. Recordamos también que en aquellas situaciones clínicas sobre las que se admiten diversas pautas o que son actualmente objeto 
	    de polémica, el contenido de la aplicación representa exclusivamente las opiniones de los autores, sin que en absoluto se niegue validez a otras que puedan 
	    diferir de las mismas. Esta aplicación en ningún momento pretende sustituir la relación médico paciente, debiendo el médico responsable interpretar los 
	    resultados que ésta ofrece y aplicarlos o no al paciente según su criterio. 
		\n\nPor último, aconsejamos la consulta de textos especializados, publicaciones científicas periódicas y obras más extensas y detalladas cuando se requiera 
		ampliar la información, siendo también preciso seguir las recomendaciones y actualizaciones informativas que regularmente proporcionan las autoridades 
		sanitarias y las sociedades científicas.
	</string>
	
	<!-- Condiciones generales de uso -->
	<string name="title_condiciones">Condiciones generales</string>
	<string name="condiciones_check">He leído y acepto las condiciones</string>
	<string name="debes_aceptar">Debes aceptar las &lt;b>Condiciones generales&lt;/b> para poder hacer uso de &lt;b>NefroConsultor&lt;/b></string>
	<string name="condiciones_acepto">Acepto</string>
	
	<string name="title_condicionestotal">CONDICIONES GENERALES DE UTILIZACIÓN</string>
	<string name="desc_condicionestotal">
	    &lt;b>Rogamos lea con atención las presentes condiciones legales, ya que la instalación de la aplicación conlleva la aceptación plena y sin reservas de todos 
	    los términos que a continuación se enuncian.&lt;/b>\n\n
	    El presente documento tiene por objeto definir las condiciones generales del uso de la aplicación NEFROCONSULTOR propiedad de MADILON MEDICAL 
	    CARE S.L.P. (en adelante MADILON MEDICAL CARE) provista de C.I.F B93329316, con arreglo a las siguientes\n\n
	    &lt;center>&lt;b>CONDICIONES&lt;/b>&lt;/center>\n\n
	    &lt;b>PRIMERA. ACUERDO DE LICENCIA DE USO DE LA APLICACIÓN&lt;/b>\n\n
	    MADILON MEDICAL CARE dispone de todos los derechos de propiedad intelectual y de explotación de NEFROCONSULTOR, por lo que consiente al usuario para 
	    la utilización gratuita de NEFROCONSULTOR.\n\n
	    Esta utilización gratuita  no supone cesión de la aplicación ni de ninguno de los derechos que MADILON MEDICAL CARE ostenta sobre la misma.\n\n
		El USUARIO respetará lo dispuesto en las normas de uso que se recogen en los Términos y Condiciones de App Store (y de Google Play).\n\n
		Los términos de esta condición de uso gratuito serán única y exclusivamente de aplicación a esta versión de NEFROCONSULTOR, pudiendo variarse las 
		condiciones de uso de las actualizaciones futuras o de nuevas versiones, a cuyo efecto se estará a las condiciones de uso que éstas estipulen.\n\n
		Las condiciones de uso se mantendrán en vigor mientras MADILON MEDICAL CARE disponga, pudiendo variar en cualquier momento y sin previo aviso las 
		condiciones de uso. Aunque la aplicación se descargue de la plataforma App Store (y de Google Play) la licencia la otorga MADILON MEDICAL CARE al USUARIO, 
		no siendo App Store (y Google Play) responsable de la licencia ni del contenido de la misma.\n\n
	    &lt;b>SEGUNDA. INSTALACIÓN, USO Y SOPORTE DE NEFROCONSULTOR.&lt;/b>\n\n
	    El USUARIO podrá hacer uso de NEFROCONSULTOR en cualquier dispositivo que tenga descargada la aplicación.\n\n
	    El único responsable del mantenimiento y soporte de NEFROCONSULTOR al USUARIO es MADILON MEDICAL CARE, no teniendo ninguna intervención la 
	    plataforma App Store (y Google Play) que es de donde se descarga la aplicación.\n\n
		&lt;b>TERCERA. CONDICIONES DE USO, COPIAS Y ACTUALIZACIONES O NUEVAS VERSIONES.&lt;/b>\n\n
		NEFROCONSULTOR deberá utilizarse en el dispositivo donde se haya instalado, destinándolo el USUARIO a la satisfacción de sus necesidades profesionales 
		de acuerdo con lo  dispuesto en la Ley de Propiedad Intelectual.\n\n
		El USUARIO no podrá realizar modificación alguna sobre NEFROCONSULTOR.\n\n
		El USUARIO es responsable de mantener los requisitos de sistema de su dispositivo para utilizar NEFROCONSULTOR. Cualquier alteración del dispositivo 
		con respecto a su forma original hecha por el USUARIO u otras personas que causen el mal funcionamiento de NEFROCONSULTOR es su responsabilidad. Si el 
		dispositivo del USUARIO requiere obtener actualizaciones, mejoras o complementos para que funcione NEFROCONSULTOR en él, el USUARIO es responsable de 
		obtenerlos y mantenerlos bajo su responsabilidad y coste. MADILON MEDICAL CARE no será responsable del fallo de su dispositivo para satisfacer los 
		requisitos necesarios para usar NEFROCONSULTOR.\n\n
		El incumplimiento del USUARIO de las condiciones de uso o un uso inadecuado eximirá a MADILON MEDICAL CARE de cualquier responsabilidad que 
		pudiera derivarse de tal incumplimiento o uso inadecuado.\n\n
		&lt;b>CUARTA. FINALIZACIÓN DEL SERVICIO.&lt;/b>\n\n
		MADILON MEDICAL CARE se reserva el derecho a no continuar la edición de NEFROCONSULTOR, ya sea por criterios comerciales u otras causas sobrevenidas.\n\n
		&lt;b>QUINTA. PROPIEDAD INTELECTUAL E INDUSTRIAL.&lt;/b>\n\n
		El USUARIO reconoce los derechos de propiedad intelectual de MADILON MEDICAL CARE sobre la aplicación, así como sobre los derechos legales de copia, 
		patentes, marcas, imágenes, diseños industriales, diseños de textos, fotografías, imágenes, gráficos, iconos de software, los secretos comerciales y 
		cualquier otro que pueda surgir en aplicación de estas condiciones de uso, incluida toda información o documentación que MADILON MEDICAL CARE pueda 
		proporcionar al USUARIO.\n\n
		Asimismo el USUARIO se compromete a no realizar volcado del contenido a algún soporte, incluyendo sistemas de recuperación de información, sin expresa 
		autorización de MADILON MEDICAL CARE.\n\n
		El USUARIO no podrá copiar o reproducir la aplicación. Asimismo no podrá ceder, alquilar, arrendar o de otro modo distribuir parte alguna de 
		NEFROCONSULTOR a terceros ya sea de manera permanente o temporal. Las partes se remiten a la Ley de Propiedad Intelectual vigente para todas aquellas 
		cuestiones no reguladas en este contrato.\n\n
		&lt;b>SEXTA. PROTECCIÓN DE DATOS PERSONALES.&lt;/b>\n\n
		Habida cuenta que los usuarios que se descarguen la versión gratuita de la aplicación no han de facilitar datos personales a MADILON MEDICAL CARE, 
		no resultará de aplicación la Ley Orgánica 15/1999, de 13 de diciembre, de protección de datos de carácter personal (LOPD).\n\n
		El USUARIO acepta que MADILON MEDICAL CARE pueda recopilar y utilizar datos técnicos acerca de su dispositivo con el fin de proporcionarle actualizaciones 
		de la aplicación, asistencia técnica y gestión de la aplicación. Esta información no identificará personalmente al USUARIO.\n\n
		Las obligaciones en materia de protección de los datos personales que el USUARIO pueda incorporar a NEFROCONSULTOR corresponden exclusivamente al 
		USUARIO, en cuanto titular responsable de los ficheros que con dichos datos puedan crearse, según lo previsto en la LOPD.\n\n
		&lt;b>SÉPTIMA. GARANTÍAS Y RESPONSABILIDAD.&lt;/b>\n\n
		El USUARIO reconoce y acepta de forma expresa que el uso de NEFROCONSULTOR se realiza bajo su propio riesgo en relación con la calidad, el rendimiento 
		o la precisión de la misma.\n\n
		MADILON MEDICAL CARE no controla las condiciones en las que el USUARIO utiliza NEFROCONSULTOR por lo que no puede garantizar, y no garantiza, 
		el rendimiento o los resultados que puedan obtenerse con la utilización del mismo.\n\n
		MADILON MEDICAL CARE declina todo tipo de responsabilidad por el uso del contenido de NEFROCONSULTOR a pacientes, ya que NEFROCONSULTOR está enfocada a 
		la ayuda del profesional del ámbito sanitario, ofreciendo ejemplos de praxis médicas obtenidas del estudio de asistencias sanitarias con pacientes y 
		añadiendo aportaciones y comentarios de profesionales del ámbito asistencial basadas en publicaciones científicas, siendo la única finalidad de 
		NEFROCONSULTOR ofrecer como referencia de carácter general y orientativo ejemplos de praxis médicas, y en ningún caso puede sustituir ni sustituye el 
		diagnóstico y prescripción de un facultativo médico.\n\n
		Ya que la información clínica evoluciona constantemente y a menudo está sujeta a la interpretación y aplicación subjetiva, todos los autores, editores, 
		revisores, colaboradores y licenciatarios de la información clínica ofrecida en NEFROCONSULTOR, manifiestan que:\n\n
		(a) no son responsables de la actualización, integridad o la exactitud de la información clínica o la existencia de errores u omisiones, y por tanto 
		no les es imputable consecuencia alguna que pueda resultar de la aplicación de la información clínica incluida en NEFROCONSULTOR.\n
		(b) no ofrecen garantía alguna en cuanto a la frecuencia con la que se realizarán cambios o actualizaciones de la información clínica, debido a la 
		naturaleza dinámica de la información clínica.\n
		(c) igualmente se advierte que todas las decisiones deben basarse en el criterio independiente y profesional del médico actuante, con su experiencia 
		y su juicio clínico. A título de ejemplo de lo manifestado anteriormente, sin ser un ejemplo excluyente, en relación con los medicamentos a prescribir el 
		médico debe seguir las instrucciones como se refleja en la literatura y la información más reciente publicada por el fabricante del producto.\n
		(d) tampoco se asume responsabilidad alguna por cualquier inexactitud de cita o de cualquier implicación que pueda surgir debido al texto de fórmulas 
		utilizados. Se aconseja consultar cuidadosamente los materiales de instrucción e información incluidos con el embalaje de cada medicamento o agente 
		terapéutico antes de la administración. Además, habida cuenta de los cambios en las regulaciones de las autoridades sanitarias competentes y el flujo 
		constante de información relativa a la farmacoterapia y reacciones a medicamentos, se debe consultar el correspondiente prospecto y actualizaciones 
		reglamentarias para cada medicamento, para cualquier cambio en las indicaciones y dosis y para nuevas advertencias y precauciones del fabricante.\n\n
		MADILON MEDICAL CARE garantiza que NEFROCONSULTOR no contiene componentes a los que se hace referencia comúnmente como back doors, time bombs, 
		trojan horses, worms o virus. El uso de NEFROCONSULTOR y la información clínica incluida es bajo su propio riesgo. MADILON MEDICAL CARE no garantiza 
		que NEFROCONSULTOR y la información clínica incluida esté libre de errores y se proporciona "tal cual" sin garantía de ningún tipo. MADILON MEDICAL 
		CARE expresamente rechaza cualquier otra representación o garantía de ningún tipo, expresa o implícita, oral o escrita, incluyendo sin limitación a 
		cualquier garantía de comercialización, idoneidad para un propósito particular, precisión, integración, vigencia, validez, exclusividad, fallo técnico, 
		u otras.\n\n
		El USUARIO acepta que no se le ha dado ninguna garantía de exactitud en la información presente en NEFROCONSULTOR.\n\n
		MADILON MEDICAL CARE no está obligada a proporcionar actualizaciones de la información clínica. MADILON MEDICAL CARE no garantiza 100% la disponibilidad 
		o accesibilidad completa de cualquier base de datos o información clínica.\n\n
		También se informa que pueden ocurrir errores o interrupciones en el servicio o funcionamiento local u online de NEFROCONSULTOR, y por ello MADILON MEDICAL 
		CARE y todos los autores, editores, revisores, colaboradores y licenciatarios de la información clínica no asumen ninguna responsabilidad derivada de los 
		mismos.\n\n
		MADILON MEDICAL CARE no garantiza que NEFROCONSULTOR funcione en cualquier unidad electrónica. Además, el USUARIO acepta usar NEFROCONSULTOR 
		como ayuda educativa y no para prescribir, diagnosticar o tratar una enfermedad o evento clínico, tal y como se ha descrito anteriormente.\n\n
		&lt;b>Uso del producto.&lt;/b>\n\n
		El USUARIO defenderá, indemnizará y mantendrá indemne a MADILON MEDICAL CARE y sus  afiliadas, directores, funcionarios, empleados, accionistas, 
		representantes, agentes, empleados, predecesores, sucesores y cesionarios de y contra cualquier reclamación, demanda, pérdida, daño, gasto 
		(incluyendo honorarios y costos razonables de abogados) o responsabilidad que pueda derivarse de, surja de o relacionados con su uso de NEFROCONSULTOR.\n\n
		&lt;b>Limitación de la responsabilidad.&lt;/b>\n\n
		En ningún caso MADILON MEDICAL CARE o todos los autores, editores, revisores, colaboradores y licenciatarios de la información clínica o sus proveedores 
		serán responsables por cualquier daño derivado del uso o imposibilidad de uso de NEFROCONSULTOR. MADILON MEDICAL CARE no se hace responsable por cualquier 
		pérdida de beneficios, pérdida de uso, pérdida de datos, interrupción del negocio, ni por daños indirectos, especiales, incidental, consecuente o ejemplar 
		de ningún tipo, ya sea en virtud de este acuerdo o de otro tipo derivados de cualquier manera en conexión con NEFROCONSULTOR o este acuerdo.\n\n
		Así mismo la plataforma de App Store (y de Google Play) no responderá frente a las posibles demandas del USUARIO en relación a la licencia 
		(solicitud, posesión, uso y requisitos legales y reglamentarios que resulten aplicables) ni con las reclamaciones derivadas de protección del consumidor 
		o legislación similar.\n\n
		&lt;b>OCTAVA. LEGISLACIÓN Y JURISDICCIÓN.&lt;/b>\n\n
		Las presentes condiciones de uso se regirán e interpretará conforme la legislación española.\n\n
		&lt;b>NOVENA. REQUISITOS ADICIONALES REQUERIDOS POR APP STORE (Y GOOGLE PLAY)&lt;/b>\n\n
		Ambas partes, MADILON MEDICAL CARE y el USUARIO, declaran que no están situados en un país sujeto a embargo del gobierno de los EEUU o designado por éste 
		como país terrorista de apoyo y que así mismo ninguno aparece en las listas que dicho gobierno establece como prohibidas o restringidas. Ambas partes 
		reconocen que App Store (y Google Play) y sus filiales son beneficiarios económicos de la venta de la aplicación en los porcentajes acordados. Así mismo 
		se acepta por ambas partes que App Store (y Google Play) pueda exigir el cumplimiento de lo establecido en el presente contrato en lo relativo a las 
		condiciones económicas antes mencionadas.\n\n
		&lt;b>DÉCIMA. DATOS DE CONTACTO.&lt;/b>\n\n
		Para cualquier consulta, pregunta, queja o reclamación por parte del USUARIO, MADILON MEDICAL CARE señala como datos de contacto los siguientes:\n\n
		Madilon Medical Care S.L.P.\n
		E-mail: &lt;b>madilonmedicalcare@gmail.com&lt;/b>
	</string>
	<string name="title_guia">GUÍA DE USUARIO</string>
	<string name="desc_guia"></string>
	<string name="title_abreviaturas">ABREVIATURAS Y SÍMBOLOS</string>
	<string name="desc_abreviaturas">
	    &lt;b>A/CR&lt;/b>\t\tAlbúmina/creatinina.\n
		&lt;b>AINE&lt;/b>\t\tAntiinflamatorio no esteroideo.\n
		&lt;b>AP&lt;/b>\t\t\t\tAtención Primaria.\n
		&lt;b>ARAII&lt;/b>\tAntagonista del Receptor de Angiotensina II.\n
		&lt;b>Cr&lt;/b>\t\t\t\t\tCreatinina.\n
		&lt;b>DM&lt;/b>\t\t\t\tDiabetes mellitus.\n
		&lt;b>ERC&lt;/b>\t\t\tEnfermedad Renal Crónica.\n
		&lt;b>Fe&lt;/b>\t\t\t\t\tHierro.\n
		&lt;b>FG&lt;/b>\t\t\t\tFiltrado Glomerular.\n
		&lt;b>FGe&lt;/b>\t\t\tFiltrado Glomerular estimado.\n
		&lt;b>GLP-1 RA&lt;/b>\tGlucagon Like Peptide-1 Receptor Agonist.\n
		&lt;b>HTA&lt;/b>\t\tHipertensión Arterial.\n
		&lt;b>Hb&lt;/b>\t\tHemoglobina.\n
		&lt;b>HbA1c&lt;/b>\t\tHemoglobina glicosilada.\n
		&lt;b>IDR&lt;/b>\t\tInhibidor Directo de la Renina.\n
		&lt;b>IDPP4&lt;/b>\t\tInhibidor de la Dipeptidil Peptidasa 4.\n
		&lt;b>IECA&lt;/b>\t\tInhibidor de la Enzima Convertidora de Angiotensina.\n
		&lt;b>LDL&lt;/b>\t\tLow Density Lipopretein.\n
		&lt;b>PA&lt;/b>\t\tPresión Arterial.\n
		&lt;b>VHB&lt;/b>\t\tVirus de la Hepatitis B.\n
	</string>
	<string name="title_comite">COMITÉ DE EDICIÓN Y COLABORADORES</string>
	<string name="desc_comite">
	    &lt;u>Autores médicos:&lt;/u>\n\n
	    \t&lt;b>Elena Oliva Dámaso&lt;/b>\n
	    \tMédico Adjunto Especialista en Nefrología del Hospital Universitario de Gran Canaria Doctor Negrín.\n\n
	    \t&lt;b>Néstor Oliva Dámaso&lt;/b>\n
	    \tMédico Adjunto Especialista en Nefrología del Hospital Costa del Sol Marbella y Hospital Quirón Marbella.\n\n
	    \t&lt;b>Juan Jesús Payán López&lt;/b>\n
	    \tJefe de Sección y Médico Adjunto Especialista en Nefrología del Hospital Costa del Sol Marbella.\n\n
	    \t&lt;b>Yanet Parodis López&lt;/b>\n
	    \tMédico Interno Residente de Nefrología del Hospital Universitario de Gran Canaria Doctor Negrín.\n\n
	    \t&lt;b>Nery Sablón González&lt;/b>\n
	    \tMédico Adjunto Especialista en Nefrología del Hospital Universitario de Gran Canaria Doctor Negrín.\n\n
	    \t&lt;b>Juan Manuel Fernández&lt;/b>\n
	    \tMédico Interno Residente de Nefrología del Hospital Universitario de Gran Canaria Doctor Negrín.\n\n
	    \t&lt;b>José Carlos Rodríguez Pérez&lt;/b>\n
	    \tJefe de Servicio de Nefrología del Hospital Universitario de Gran Canaria Doctor Negrín.\n\n
	    &lt;u>Desarrollador Android:&lt;/u>\n\n
	    \t&lt;b>Nauzet Plasencia Cruz&lt;/b>\n
	    \tIngeniero de telecomunicación.\n\n
	    &lt;u>Desarrollador iOS:&lt;/u>\n\n
	    \t&lt;b>Efrén Pérez Quintana&lt;/b>\n
	    \tIngeniero de telecomunicación.\n\n
	    &lt;u>Diseñadora gráfica:&lt;/u>\n\n
	    \t&lt;b>Magdalena Dolna&lt;/b>\n
	    \tDescripción Magda.\n\n
	    &lt;u>Propietario y Vendedor:&lt;/u>\n\n
	    \t&lt;b>Madilon Medical Care S.L.P.&lt;/b>\n
	</string>
	<string name="title_bibliografia">BIBLIOGRAFÍA Y REFERENCIAS</string>
	<string name="desc_bibliografia">
	    - Documento de consenso sobre la enfermedad renal crónica. 27 Noviembre 2012. Available <a href="http://www.senefro.org/modules/news/images/v._5.doc_consenso_final___131212_copy1.pdf">here</a>\n
		- KDIGO 2012 Clinical Practice Guideline for the Evaluation and Management of Chronic Kidney Disease. Kidney Int (Suppl) 2013;3(1);1-308.\n
		- Galcerán JM et al. Documento de consenso sobre atención a la enfermedad renal crónica. Hipertens Riesgo Vasc. 2013;30(3):107-114.\n
		- Gómez-Huelgas R. et al. Documento de Consenso sobre el tratamiento de la diabetes tipo 2 en el paciente con enfermedad renal crónica. Nefrologia 2014;34(1).\n
		- Goroistidi M et al. Documento de la Sociedad Española de Nefrología sobre las guías KDIGO para la evaluación y el tratamiento de la enfermedad renal crónica. Nefrologia 2014;34(3).\n
		- Martínez-Castelao A, et al. Documendo de consenso para la detección y manejo de la enfermedad renal crónica. Nefrologia 2014;34(2):243-62.\n
		- Uptodate 2014.\n
	</string>
	<string name="title_contacto">CONTACTO</string>
	<string name="title_share">COMPARTE LA APP</string>
	<string name="title_valorar">VALORAR LA APP</string>
</resources>
